
[
    {
        "question": "Hangi iki kelimeler arasındaki ilişki 'Aunt - Uncle' ve 'Woman - Man' kelimeleri arasındaki ilişkiye benzer?",
        "options": ["King - Queen", "Human - Animal", "Ethics - Queen", "Male - Female", "Teacher - Student"],
        "answer": "King - Queen"
    },
    {
        "question": "Hangi teknoloji, makine öğrenmesini hızlandırmak için NVIDIA Pascal GPU mimarisini kullanıyor?",
        "options": ["Google Trends", "Quantum Artificial Intelligence Lab", "DeepMind", "NVIDIA Pascal", "Microsoft Azure"],
        "answer": "NVIDIA Pascal"
    },
    {
        "question": "Hangi teknoloji, 'One net to rule them all' olarak da bilinen Big Bang ile başladı?",
        "options": ["Google Trends", "Deep Learning", "Quantum Artificial Intelligence Lab", "Machine Learning", "IBM Watson"],
        "answer": "Deep Learning"
    },
    {
        "question": "Hangi teknoloji, 'feature engineering' adı verilen bir süreci ortadan kaldırarak geleneksel öğrenme algoritmalarından farklıdır?",
        "options": ["Deep Learning", "Machine Learning", "Google Trends", "Quantum Artificial Intelligence Lab", "IBM Watson"],
        "answer": "Deep Learning"
    },
    {
        "question": "Hangi teknoloji, 'Reinforcement Learning' kullanarak Atari oyunlarında insanları yenmeyi başardı?",
        "options": ["DeepMind", "Google Trends", "Quantum Artificial Intelligence Lab", "NVIDIA Pascal", "IBM Watson"],
        "answer": "DeepMind"
    },
    {
        "question": "Yapay zeka ile derin öğrenme arasındaki fark nedir?",
        "options": ["Yapay zeka, derin öğrenmenin bir alt kümesidir", "Derin öğrenme, yapay zekanın bir alt kümesidir", "İkisi de aynı şeydir", "Yukarıdakilerin hiçbiri", "Yapay zeka ve derin öğrenme arasında bir fark yoktur"],
        "answer": "Derin öğrenme, yapay zekanın bir alt kümesidir"
    },
    {
        "question": "Aşağıdakilerden hangisi derin öğrenmenin bir uygulamasıdır?",
        "options": ["E-posta spam dedektörü", "Konuşma tanıma", "Benzer belgeleri kümeleme", "Yukarıdakilerin tümü", "Makalelerin otomatik özeti"],
        "answer": "Yukarıdakilerin tümü"
    },
    {
        "question": "Hangi şirket Derin Q-Öğrenmeyi geliştirdi?",
        "options": ["Google", "Facebook", "DeepMind", "IBM", "Microsoft"],
        "answer": "DeepMind"
    },
    {
        "question": "Yapay zekada sürü zeka ilkelerini kullanmanın ana avantajı nedir?",
        "options": ["Bireysel ajanların merkezi kontrolünü sağlar", "Akıllı küresel davranışın ortaya çıkmasına yol açar", "Daha az hesaplama gücü gerektirir", "Yukarıdakilerin hiçbiri", "Daha hızlı öğrenme süreçleri"],
        "answer": "Akıllı küresel davranışın ortaya çıkmasına yol açar"
    },
    {
        "question": "Aşağıdakilerden hangisi gözetimli öğrenmenin bir örneğidir?",
        "options": ["Benzer belgeleri kümeleme", "Etiketlenmemiş verilerdeki kalıpları keşfetme", "Kazanma veya kaybetme yoluyla satranç öğrenme", "Zaten etiketlenmiş e-postaların eğitim seti ile e-posta spam dedektörü", "Bilgisayarlı görü ile yüz tanıma"],
        "answer": "Zaten etiketlenmiş e-postaların eğitim seti ile e-posta spam dedektörü"
    },
    {
        "question": "Derin öğrenme kullanmanın ana gerekliliği nedir?",
        "options": ["Kaliteli büyük veri seti", "Ölçülebilir ve tanımlanabilir hedefler", "Yeterli hesaplama gücü", "Yukarıdakilerin tümü", "Ayrıntılı ve net bir proje planı"],
        "answer": "Yukarıdakilerin tümü"
    },
    {
        "question": "D-Wave'in kurucu ortağı kimdir?",
        "options": ["Geoffrey Hinton", "Yann LeCun", "Andrew Ng", "Eric Ladizinsky", "Elon Musk"],
        "answer": "Eric Ladizinsky"
    },
    {
        "question": "Derin öğrenmenin ana sınırlaması nedir?",
        "options": ["Büyük veri setlerinden öğrenemez", "Öğrenebileceği şeyin teorik sınırlamaları vardır", "Daha az hesaplama gücü gerektirir", "Yukarıdakilerin hiçbiri", "Modelin karmaşıklığı ve anlaşılması zor olması"],
        "answer": "Öğrenebileceği şeyin teorik sınırlamaları vardır"
    },
    {
        "question": "Hangi aşağıdaki örnek, sürü zekanın bir örneğidir?",
        "options": ["Karınca kolonileri", "Kuş sürüsü", "Bakteri büyümesi", "Yukarıdakilerin tümü", "Akıllı ev sistemleri"],
        "answer": "Yukarıdakilerin tümü"
    },
    {
        "question": "Aşağıdakilerden hangisi makine öğrenmesinde bir öğrenme yaklaşımıdır?",
        "options": ["Gözetimli öğrenme", "Gözetimsiz öğrenme", "Takviyeli öğrenme", "Yukarıdakilerin tümü", "Tabanlı öğrenme"],
        "answer": "Yukarıdakilerin tümü"
    },
    {
        "question": "Aşağıdakilerden hangisi derin öğrenme araştırmasının bir süperstarıdır?",
        "options": ["Geoffrey Hinton", "Yann LeCun", "Andrew Ng", "Yukarıdakilerin tümü", "Ray Kurzweil"],
        "answer": "Yukarıdakilerin tümü"
    },
    {
        "question": "Aşağıdakilerden hangisi derin öğrenmenin kısa bir tarihidir?",
        "options": ["1974'te geri yayılım", "1995'te El Yazısı Tanıma için Konvolüsyonel Sinir Ağları", "2006'da Kısıtlı Boltzmann Makinesi", "Yukarıdakilerin tümü", "2010'da Derin Öğrenme Devrimi"],
        "answer": "Yukarıdakilerin tümü"
    },
    {
        "question": "Aşağıdakilerden hangisi doğal dil işlemenin bir örneğidir?",
        "options": ["Word2Vec", "Düşünce vektörleri", "Sinirsel makine çevirisi", "Yukarıdakilerin tümü", "Sesli asistanlar"],
        "answer": "Yukarıdakilerin tümü"
    },
    {
        "question": "Derin öğrenmenin ana avantajı nedir?",
        "options": ["Her türlü problemi çözebilen sihirli bir araçtır", "İstatistiklere dayanır ve kalıpları etkin bir şekilde öğrenebilir", "İnsan yaratıcılığı ve empatiyi ikame edebilir", "Yukarıdakilerin hiçbiri", "Otomatik özellik çıkarımı sağlar"],
        "answer": "İstatistiklere dayanır ve kalıpları etkin bir şekilde öğrenebilir"
    },
    {
        "question": "Aşağıdakilerden öğrenme yöntemlerinden hangisi Supervised Learning değildir?",
        "options": [
            "Decision Tree Learning",
            "K-Nearest Neighbor - KNN", 
            "Linear Regression", 
            "Logistic Regression",
            "K-Means Clustering"],
        "answer": "K-Means Clustering"
    },
    
        {
            "question": "Derin öğrenme nedir?",
            "options": [
                "Makine öğrenme yöntemlerinden biridir",
                "İnsanların düşünme ve öğrenme yeteneklerini taklit eden bir yapay zeka yaklaşımıdır",
                "Sadece gözetimsiz öğrenme algoritmalarını içeren bir öğrenme paradigmasıdır",
                "Sadece doğal dil işleme problemleri için kullanılan bir yaklaşımdır"
            ],
            "answer": "İnsanların düşünme ve öğrenme yeteneklerini taklit eden bir yapay zeka yaklaşımıdır"
        },
        {
            "question": "Derin öğrenme modellerinin eğitimi genellikle neye dayanır?",
            "options": [
                "İnsan uzmanlar tarafından belirlenen kurallara",
                "Büyük ve etiketlenmiş veri setlerine",
                "Rastgele parametre denemelerine",
                "Sadece küçük veri setlerine"
            ],
            "answer": "Büyük ve etiketlenmiş veri setlerine"
        },
        {
            "question": "Derin öğrenme yöntemlerinin hangi alanlarda yaygın olarak kullanıldığı söylenebilir?",
            "options": [
                "Görüntü ve video işleme",
                "Doğal dil işleme",
                "Oyun oynama ve strateji",
                "Tümü yukarıdakiler"
            ],
            "answer": "Tümü yukarıdakiler"
        },
        {
            "question": "Sürü zekası nedir?",
            "options": [
                "Bir sürü canlı organizmanın toplu davranışlarının incelenmesidir",
                "Küçük robotların grup halinde çalışarak karmaşık görevleri gerçekleştirmesi",
                "Bir yapay zeka yaklaşımıdır",
                "Yalnızca doğada bulunan bir olgudur"
            ],
            "answer": "Küçük robotların grup halinde çalışarak karmaşık görevleri gerçekleştirmesi"
        },
        {
            "question": "Sürü zekası hangi alanlarda uygulanabilir?",
            "options": [
                "Robotik",
                "Trafik yönetimi",
                "Optimizasyon problemleri",
                "Tümü yukarıdakiler"
            ],
            "answer": "Tümü yukarıdakiler"
        },
        {
            "question": "Sürü zekası temel olarak hangi prensiplere dayanır?",
            "options": [
                "Yerel etkileşim ve global uygulama",
                "Merkezi kontrol ve yönetim",
                "Bireysel öğrenme ve gelişim",
                "Yalnızca gözetimli öğrenme algoritmalarına"
            ],
            "answer": "Yerel etkileşim ve global uygulama"
        }
        
    ]